\subsection{Analisi statica del codice}
In questa sezione vengono visualizzati i risultati dei test relativi al \glossario{package} it.tetratron.pera.model.params\\
In tabella \ref{tab:aspmp} vengono presentati le metriche relative all'analisi statica sui valori descritti in sezione 4.3 del Piano di Qualifica presentato in sezione \ref{info} e su alcuni campi (\textit{Linee di codice per metodo}) non presenti nel documento citato ma critici per il lavoro di programmazione: mentre per i valori normati da TetraTron Group saranno evidenziati con una colorazione rossa quelli che eccederanno dal limite massimo prestabilito, per i campi non regolamentati dal gruppo essi saranno evidenziati nella stessa maniera secondo le indicazioni di criticit\`a fornite dal \glossario{plugin} \glossario{Metrics}. In Figura \ref{fig:compl_params} si pu\`o vedere uno studio approfondito sulla Complessit\`a ciclomatica relativa al \glossario{package}.
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c|c||}																			
	\hline \textbf{Metrica} & \textbf{Totale} & \textbf{Medio} & \textbf{Massimo}\\   
	\hline Complessit\`a ciclomatica & - & 2,156 & 7 \\  
	\hline Numero Livelli di Annidamento & - & 1,078 & 2 \\
	\hline Numero di parametri & 0,812 & 5 & \\
	\hline Indice di utilit\`a & 17 & - & -\\
	\hline Indice di dipendenza & 7 & - & -\\
	\hline Linee di codice per metodo & 215 & 3,359 & 9 \\
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Analisi statica it.tetratron.pera.model.params \label{tab:aspmp}}
\end{center}
\end{table}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/compl_params.png}
\caption{Complessit\`a ciclomatica it.tetratron.pera.model.params \label{fig:compl_params}}
\end{figure}
%TUMOAO= TestUnit\`aModelObjectsArterialObj
\subsection{Sintesi Test}
Si veda Tabella \ref{tab:aspmptest}
\begin{table}[!h]
\begin{center}
\begin{tabular}{||c|c|c||}																			
	\hline \textbf{Classe} & \textbf{Codice Test} & \textbf{Esito}\\  
	\hline ModArtParam & TUMPMAP & \color{green}{Positivo}\\  
	\hline Delay & TUMPD & \color{green}{Positivo}\\   
	\hline TypeOfCorrection & TUMPTOC & \color{green}{Positivo}\\       
	\hline StdSAParam & TUMPSSP & \color{green}{Positivo}\\
	\hline SAIFParam & TUMPSP & \color{green}{Positivo}\\
	\hline RSSAParam & TUMPRP & \color{green}{Positivo}\\    
	\hline 																					               
\end{tabular}
\caption{Test it.tetratron.pera.model.params \label{tab:aspmptest}}
\end{center}
\end{table}
\subsection{Test di Unit\`a}
Verr\`a testato che i parametri che verranno inseriti per l'esecuzione degli algoritmi non generino situazioni inaspettate, cio\`e nel caso in cui ci siano errori, questi vengano gestiti correttamente dal sistema.
	\subsubsection{Copertura}
	Si veda immagine in Figura \ref{fig:coverage_params}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=432pt]{content/params.png}
\caption{Copertura it.tetratron.pera.model.params \label{fig:coverage_params}}
\end{figure}
	\subsubsection{Classi}
	\begin{itemize}
	%eliminare interfacce
		\item \textbf{TUMPMAP, ModArtParamTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} TUMOAO, ModArtParam\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga costruito correttamente un oggetto della classe ModArtParam; il test imposta i valori delle variabili della classe ModArtParam sia attraverso i costruttori, sia mediante le funzioni che si occupano di tale operazione, verificando che gli eventuali errori provocati da un valore non corretto siano gestiti dalle eccezioni.
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMPD, DelayTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} Delay\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che l'oggetto Delay che imposta i parametri corretti per gli algoritmi di DelayCorrection abbia il corretto valore per la variabile delay e, in caso sia stato impostato un valore non corretto, questa situazione venga gestita di conseguenza.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMPTOC, TypeOfCorrectionTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} TypeOfCorrection\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga sempre creato un oggetto di tipo TypeOfCorrection in modo corretto, cio\`e il valore della variabile typeOfCorrection deve essere compreso nell'intervallo idoneo, altrimenti verr\`a lanciata un'eccezione che visualizzi il tipo di errore.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMPSSP, StdSAParamTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} StdSAParam\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che sia creato in modo consono un oggetto di tipo StdSAParam, tutti i campi di tale oggetto devono essere impostati con valori idonei, altrimenti verr\`a lanciata un'eccezione che visualizzi il tipo di errore.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno.\\
		\textbf{Argomenti per la JVM:} \texttt{-Djava.io.tmpdir=C:\textbackslash tmpdir}.
		\item \textbf{TUMPSP, SAIFParamTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} SAIFParam\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che sia sempre possibile creare oggetti di tipo SAIFParam corretti, cio\`e i valori delle variabili di tali oggetti devono essere sempre impostati correttamente, altrimenti un'eccezione visualizzer\`a il tipo di errore.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
		\item \textbf{TUMPRP, RSSAParamTest}\\
		\textbf{Classe verificata:} RSSAParam\\
		\textbf{Descrizione:} Questo test si occupa di verificare che venga costruito in modo corretto un oggetto di tipo RSSAParam con tutti i valori corretti impostati nelle variabili, altrimenti un'eccezione visualizzer\`a il tipo di errore accorso.\\
		\textbf{Errori:} Nessuno
	\end{itemize}